國際大鱷部署狙擊港元 規模料千億元計

香港政府早前提出「理財新哲學」，擬耗用大量公帑投資基建項目，此舉有可能再惹來國際大鱷狙擊港元。金融界消息透露，有外資大戶已開始部署沽空港元，若配合樓市急瀉、香港經濟轉差，隨時會衝擊聯繫匯率。倘屆時政府庫房因基建投資而減少，令外匯基金規模縮減，港府要迎戰「大鱷」的彈藥是否充足將成疑問。

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，市傳有外資基金部署刻意沽空港元，規模更達千億元。儘管目前金融市場情況不如1997年般惡劣，但呼籲市場要提高警覺，又說若沽空規模夠大，匯價變化「數十點子都好夠賺」。

他又指出，如果香港銀行企業客的債務違約問題顯著惡化、樓市大跌、泊港游資急速流走，上述一連串負面因素群起而出，將會對港聯繫匯率制度構成相當衝擊。

今年香港金融管理局曾向市場大派「定心丸」，指今時今日炒家若要重演1997年沽空港元及「雙邊操作」所需資金以千億元計，難度較20年前大增。假設投機者的沽空規模真的如傳聞般達千億元水平，或意味炒家可能趨向翻炒當年舊招以狙擊港元。

大和資本市場亞洲(除日本外)股票研究部首席經濟師賴志文表示，港息遠低於美息，沽空港元成本甚低，有外資基金沽空港元「不足為奇」。現時流出香港的資金已約有500億美元，若再有1,500億美元流走，將會衝擊聯繫匯率制度，不排除金管局需干預市場「挾息」，令港元拆息(Hibor)高於倫敦銀行同業拆息(Libor)。

【港銀行信貸有隱憂】
事實上，香港的信貸穩定程度亦存在隱憂。他解釋，目前香港的淨流入資金約有3,000億美元，惟銀行提供予企業的信貸規模多達7,500億美元。隨着中國內地信貸環境惡化，香港已陸續出現違約事件，或加劇香港銀行面對的壓力。

現時政府將財政儲備及其他資產存放於外匯基金，由金管局管理及進行投資。根據金管局年報資料顯示，去年底外匯基金規模達4.18萬億港元，全部資產均可用作支持港元匯率，當中包括1.07萬億元的財政儲備存款。不過，最近政府提出多項新政策及措施，包括萬億人工島計劃，意味若政府庫房資金減少，用以防禦聯匯的「彈藥」會大打折扣。

【美續加息 港元添壓】
光大銀行香港分行資金業務總經理兼聯席主管顏劍文亦表示，市場不時會有人借股市或經濟不穩炒作港元貶值，若未來出現香港獨有的信心危機，或大規模的金融事件，會容易再觸發外資狙擊港元的活動。

又稱，投資者在遠期外匯市場上沽空港元，同時買入美元，在遠期產品到期時，港元匯價低殘即可獲利；相反，如果聯匯最終守穩，相關炒盤會帶來虧損。由於現時港元隔夜拆息低企，沽空港元的成本接近零，當12月美國落實再度加息後，套息交易作為沽空港元其中一種活動將會更頻繁，加大港元貶值壓力。

臨近年底，香港交易員逐漸「收爐」減少套息交易，港元兌美元匯價近日徘徊在7.83水平，距離金管局承諾入市的7.85弱方兌換保證水平尚有一段距離。不過，上海商業銀行研究部主管林俊泓表示，外資基金不會拘泥於季節因素，若出現任何投資機會均會積極把握。

背靠祖國洗驚班洋鬼子
香港官員挑美帝機都氣定神閒
Come come come

外匯儲備同財政儲備 2樣野黎

90%流動資產已轉英鎊
少部份已轉到英國本土
我話之你狙擊HKD到變廢紙

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，市傳有外資基金部署刻意沽空港元，規模更達千億元。儘管目前金融市場情況不如1997年般惡劣，但呼籲市場要提高警覺，又說若沽空規模夠大，匯價變化「數十點子都好夠賺」。

就算係食樹皮都要堅決反美帝國主義

一早轉走晒流動資產去日本喇！

還有黨的照顧 驚閪

全副身家都係港紙

不過兩皮都冇， 歡迎狙擊

係就快啦，等左冧市好耐啦

一齊沽期指囉

市傳有外資基金部署刻意沽空港元，規模更達千億元。儘管目前金融市場情況不如1997年般惡劣
你真唔知定假唔知呀？

GBP

你用咩銀行？

擬耗用大量公帑投資基建項目，此舉有可能再惹來國際大鱷狙擊港元。

吹水唔好再吹大d
d基建乜7初步研究設計都未做就庫房無晒錢，唔好搞笑啦

當然係HSBC 啦

財政儲備係完全唔關事
理論上係無可能狙擊到

不如懷疑係制造恐慌氹人將港元轉掛人仔

大鱷會一早話你知？

聯手金融大鱷一齊沽爆佢老母閪

近排脫歐唔多穩定

洗鬼大鱷狙擊咩 一般人醒少少都轉緊英磅美金啦

由鳩啲大中華膠strong hold啦

叫中國回水咪咩事都冇囉

記得郭文貴講過會發生

你講緊任x剛

唔驚硬脫歐？

屌,點解我同索羅斯合作既計劃會咁快黃咗既

我地起條鳩鐵 人工島
眼都唔斬一下
洗怕你

哩啲危言聳聽由建制報紙主動講
實在可疑

雖然我戶口得十萬 但都係摸做美金安全d

岩岩d羊跌到6.9成副身家入哂

咁依份野又會發癲

佢當時嘅團隊已經係最好最夠班，宜家嗰幾條垃圾，等收皮啦

😂😂😂笑死人，1516年跌市個陣又係吹尼D風出尼，想製造恐慌，要沽空點會打鑼打鼓周圍唱

港爆 導火綫

理財新哲學

係囉，R晒頭

留名

個個叫人轉走 會唔會變成自己人沽空自己人

索羅斯係咪又出手了
唔該

點樣可以幫手狙擊
一直既心願想就係幫索羅斯

而家港美息差咁撚大，一係就股爆，一係就樓爆，大家想開邊樣？

咪玩啦，財政儲備唔同外匯儲備
基建唔係外儲，關咩事？
而家香港有成4千幾億外儲，要隊爆港元，真係咁易？

呢點就好難講

美帝只要出一招, 就可以收港元皮,
就係唔准金管局及殖民地政府持有美帝資產, 即係美債
理論上可行, FATCA既加強版, 原理相似

國際大鱷預先知有呢招將會出既話,
依家部署定唔奇

笑而不語

外資走得就走,呢家香港市場都係中資
呢戰阿爺有幾多手暴力救市
一個唔小心比美國佬偷偷插下屎忽
強國個泡沫市爆就好笑

BTW港紙唯一最有用就係掛勾美金
呢家用左黎堆海,班廢老廢中重話好
生存左咁耐做人根本唔知個世界點玩
等睇一百萬港紙換一支水

Soros, you sell, I follow u

暴力救市? 你睇下上證指數?
笑死人啦

BTW, 爺你老母

呢d咪就係 自我應驗預言

應該唔關事
邊個天才諗到「防止內地債務爆煲導致港元崩潰而轉用內地的人民幣」

任志剛投埋共
等仆街都得
任志剛不斷話要廢港元,
一有狙擊, 佢就有借口去做

瑞郎、日元、美金點都好過鎊掛

個天材叫任志剛

驚閪 取消埋 佢狙唔狙 香港都變垃圾

講到尾就係個退休廢老

淋病話有大彎區夠頂

等佢地與支那共存亡

正常情況就好難狙擊
但若果金管局故意唔捍衛匯率呢?

任志剛已不斷放風要廢港元, 話港元無前途
假如殖民政府係被狙擊時, 故意唔捍衛港元,
等全港恐慌, 再配合支共出聲話持冥幣唔怕呀
700萬港豬應該會立即主動要求廢港元全面使用冥幣
港豬係咁危急恐慌時候, 係會突然失去思考能力

殖民政府就可以成功滅到港元啦

你咁蠢都係係香港等死架啦

呢個劇本有可能

食老綜算啦

你都無煩惱啦

買重唔係硬脫歐

呢句野呃唔到人
講自己利益香港人好清醒
任志剛都係退休人士無實權
但你個劇本殖民地政府有可能執行

好心你唔好郁唔郁就屌人
我睇2019第一季都未爆

李嘉誠主要資產已經撤出香港, 退埋休話知你, 佢立係不敗之地

外資就轉移緊亞太業務軸心去星加坡

香港最聰明嗰班人, 已經走/走緊

走唔走, 你地自己諗

一陣拿住D港元, 被殖民政府迫你換冥幣, 真係唔好喊

今年year 2讀緊會計
半日返工半日返學先勉勉強強維持到生活費

綜援邊輪到我攞呀

政府係樣都養嗰班每日百五個落嚟嘅支那人啦

講就易，實際要做到依個地步要近乎宣戰先有可能
好多機構同國家都持有港元資產，咁做變相令佢地既資產變0，唔會咁易比佢過到

沙士時, 咪試過大學生一畢業即失業囉
會計就真係大鑊D
呢個夕陽行業

2019第一季都未爆?
我都想未爆,
事關我未走晒
誠哥走時, 我應該要走,
我已經走慢左

不過呢D都無所謂

個大趨勢係香港會係港共殖民政府手中仆街

只要知大趨勢, 細節野 (爆邊樣先, 點爆) 唔太重要

事實上大家高估爆炸威力

美軍來了我帶路

睇下點
世界上, 財富係集中係2%人手中
係有原因既

講真，唔係話中國政府無能力去破壞港元，而係搞死咗港元同香港呢個國際金融中心，中國只會失去唯一一個既可控又可以籌美元既地方。
係中國咁需要外資/美元既情況下，中國係咪有咁強既意圖去玩殘港元，呢點值得商榷

賣樓未呀你？

你假設緊支那國為左對外利益而唔會破壞香港既自治？
如果呢個假設係真, 支那國就唔會破壞一國兩制,
美帝就唔會想取消香港關係法啦

現實係同你既想像相反
有錢人已走緊, 你仲幻想?

未賣晒

訊匯證券行政總裁沈振盈

唔係，我唔係假設緊對外利益，而係講緊係中國自身既利益。
中國貿易方面好快會出現貿赤、外資不斷流走，中國唔少國企、半國企或者巨型私企，都借咗唔少美元債，你睇下最近一大堆內房，好似恒大、碧桂園，都係香港借新債還舊債。
呢d企業一旦無咗香港嚟融資，一倒閉既話，唔單單係無錢或者破產既問題，內陸暴動係最低消費。

係囉
有原因既
你自己都唔係果2%之真既一個

香港好多傻西

脫歐點睇

先用晒所有香港嘅儲備做基建, 將資金全部回流中國. 香港政府冇錢 / 被狙擊, 香港政府發債一萬億, 全部大陸承包. 大陸政府伸出援手. 然後又話幫咗香港.

就係咁樣未來20年香港都虧欠左大陸錢........

其實個故事劇本都似係咁發展。
侵侵貿易戰 轉/加 貨幣戰。
封你"香港"尾門，再推冧經濟。
如果焗你嬲嬲地掛勾人仔就全軍覆沒。
經濟自由體，玩完。
之前無辦法插人仔，掛勾吖嗱，攬炒，將軍抽車，搵到缺口了。
基本上開埋口話你知點打都好難有得避。
參考來講，錯誤政策輸貨幣戰，當年馬卓安深刻領會過。

誠哥勁多英國公用野係手

往死裏打！

講起都好笑.... 佢哋全部借嗰啲都係 10% - 15% 利息....真係除非銀行都唔借比佢哋如果唔係唔需要咁高息...... 最攪笑我唔記得咗係邊間自己個主席買返呢啲高息債券, 根本就係將公司簡直轉落佢個袋度.

等睇香港10年一劫

我港怕你d魚毛 即管試下
搬石頭砸自己腳咋傻鳩

你講嗰間係恒大， 許家印自己買返。
中國而家唔少地方因為班地產商要急套現，係咁劈價去貨，點知引起房鬧，唔少地方政府都約談咗班地產商，叫佢哋唔好再劈價，所以根本嗰d內房公司係無錢還債。
諗下有咩投資係中國可以賺到10%-15%既回報率先得? 係無
所以，呢個情況玩落去只可以新債填舊債，中國政府唔會出手，因為要托A股同滙率已經唔夠美元子彈。但中國地產直接同間接所產生既GDP超過全國既30%，所以最好方法係係境外搵水魚買美元債，再係香港將美元滙入境內填氹。。

0負評

已經全部轉曬英鎊，真係好撚驚

Total 3萬港幣